\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{algpseudocode, algorithm}

\title{Ex 83@}
\date{}

\begin{document}

    \maketitle

    \begin{algorithm}
        \caption{F(n)}
        \textbf{
        \begin{algorithmic}
                \State Se $n \leq 1$ 
                \State \quad Devolva $n$
                \State Devolva $F(n-1) + F(n-2)$
        \end{algorithmic}
        }
    \end{algorithm}
    
    \begin{itemize}[label={}]
        \item Para cada $n \in \mathbb{N}$, seja $S(n)$ o numero de somas na execucao de $F(n)$
        \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Prova}
            S(n) \geq F(n), %Proposicao(n)
            \forall n \geq 2 %Quantificador
        \end{equation}
        por indução em n.

        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}, a \geq 2$ tal que
        \begin{equation} \label{HI}
            S(k) \geq F(k), %Proposicao(k)
            \forall k \in [2 \dots a] %Base
        \end{equation}

        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Passo}
            S(a+1) \geq F(a+1), %Proposicao(a+1)
        \end{equation}

        \subitem Suponha que $(a+1) \geq 4 \implies a \geq 3$
        \subitem Do algoritmo, temos que
        \begin{equation}
            S(a+1) = S(a) + S(a-1) + 1
        \end{equation}

        
        \subitem Como
        \begin{equation*}
            (a+1) \geq 4 \implies (a-1) \geq 2 
        \end{equation*}
        
        \subitem e pela hipotese indutiva
        \begin{align}
            S(a) \geq F(a), \text{ e } & S(a-1) \geq F(a-1)
        \end{align}

        \subitem  Portanto
        \begin{equation}
            S(a+1) \geq F(a) + F(a-1) + 1 
        \end{equation}
        
        \subitem e pela definicao de $F(n)$, temos 
        \begin{equation}
            S(a+1) \geq F(a+1) + 1
        \end{equation}

        Isto eh
        \begin{equation}
            S(a+1) \geq F(a+1) + 1 \geq F(a+1) \implies S(a+1) \geq F(a+1)
        \end{equation}

        \item \textbf{Base da Indução:} Vamos provar que $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$
        ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.

        \item Isto é:
        \begin{equation}
            S(k) \geq F(k), %Proposicao(k)
            \forall k \in \{2, 3\} %setBase
        \end{equation}

        \subitem Por um lado, temos
        \subitem \begin{equation*} 
                    F(2) = F(1) + F(0) = 0 + 1 = 1
                 \end{equation*}

        \subitem pelo outro
        \subitem \begin{equation*}
                        S(2) = 1 
                 \end{equation*}
        \subitem Pois como exemplificado acima, $F(2)$ apresenta apenas uma soma


        \subitem logo
        \subitem \begin{equation}
                    S(2) \geq F(2) \implies 1 \geq 1
                 \end{equation}

        \subitem Novamente, por um lado
        \subitem \begin{equation*} 
                    F(3) = F(2) + F(1) = F(1) + F(0) + 1 =  1 + 0 + 1 = 2
                 \end{equation*}

        \subitem pelo outro
        \subitem \begin{equation*}
                        S(3) = 2 
                 \end{equation*}
        \subitem Pois como exemplificado acima, $F(3)$ apresenta duas somas

        \subitem logo
        \subitem \begin{equation}
                    S(3) \geq F(3) \implies 2 \geq 2
                 \end{equation}
        \subitem   Portanto $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$ ao qual o argumento do passo de indução
        \subitem   não se aplica.


        \item Portanto,
        \begin{equation}
            S(n) \geq F(n), %Proposicao(n)
            \forall n \geq 2 %Quantificador
        \end{equation}

        $\hfill \square $
    \end{itemize}


\end{document}
